中央唔要香港，深圳要取代香港了，點算呀？嗚嗚嗚 ~

中央昨天公布了「支持深圳建設中國特色社會主義先行示範區」的意見（下稱意見），值得注意的是，意見所提的深圳定位，除了過往所提「建成具有世界影響力的創新創意之都」外，新增了金融領域的目標。

目前，在香港亂局未了、未來管治難題不斷的大環境下，中央這份對深圳發展的「意見」，很明顯要擴大深圳在金融上的開放，準備在未來一旦香港亂局不止，深圳將可取而代之。如果，香港能回復平靜，仍然是國際金融中心，港深兩地也可同步發展，減少對香港依賴。

今天公布的「意見」提出，支持深圳開展區域性國資國企綜合改革試驗。高標準高質量建設自由貿易試驗區，加快構建與國際接軌的開放型經濟新體制。支持深圳試點深化外滙管理改革。推動更多國際組織和機構落戶深圳。

深圳新增了金融領域目標

同時，促進與港澳金融市場互聯互通和金融（基金）產品互認。在推進人民幣國際化上先行先試，探索創新跨境金融監管。

當局提出，按照發展目標，到2025年深圳建成現代化、國際化創新型城市，到2035年成為國家建設社會主義現代化強國的城市範例，至於到本世紀中葉，深圳要成為競爭力、創新力、影響力卓著的全球標桿城市。

對比於已公布的大灣區規劃綱要，深圳的定位是「主要是發揮作為經濟特區、全國性經濟中心城市和國家創新型城市的引領作用，努力建成具有世界影響力的創新創意之都。支持深圳依規發展以深圳證券交易所為核心的資本市場。」

以上深圳的定位，主要在於科技創新方面，及以發展深交所成為本土資本市場，並沒有在金融方面着墨。現在的提法，很明顯是擴闊了深圳的定位與目標，令深圳成為準國際金融中心。

反修例風暴促中央制訂Plan B

中央在此際突對深圳提出新的定位與目標，與目前香港的亂局不無關係。香港自6月由「反修例」風波開始，至今仍未有平息跡象。況且，這場風波的抗爭者以15至30歲的年輕人為主，未來20至30年，這班年輕人將會成為社會的中堅，就算香港政府能壓下目前的抗爭，未來的管治也是舉步維艱。

很明確的是，就是這場風波現在平息，香港經濟也必然受重挫，國際資金也會重新布局。因此，中央有必要兩手準備，提升深圳的位置，短期內未必可取代香港，但要提早布局，以確保國際機構與資金，有另一窗口進入中國。

當然，深圳若要取代香港還有很多難題要克服，例如，內地資本帳尚未開放自由流動、信息傳遞也受到限制。然而，若中央有決心的話，在深圳以自由貿易區方式實行，有如當初深圳初建特區時以一綫二綫區隔，也未嘗不可。

也許，香港人現在要思考一下，「攬炒」是否真的對香港有利？香港若失去國際金融城市地位，有對誰有利呢？

撰文 : 高青

Pish

麥當勞叔叔.gif

屌 支持

快點拋棄我

快點邊緣我

炒啦

每日百五專材、新移民撥歸支那

乜野邏輯？

如果深圳都過到骨

咁香港想攬炒都炒唔到啦

如果深圳得, 上海廈門南沙爭撚住
支那自我分裂?

秒殺大灣水魚

做到一早做左啦

當鬼佬傻架咩⋯⋯

可以嘅話，就唔使攪咁鳩多嘢啦，攞嚟講。

睇唔明，係咪姐係可以港獨

非常好

支持呀
唔好靠人
自己整返個國際金融中心啦

繼續吹.jpg

建議中央懲罰香港
1. 不准香港加入大灣區，等香港沒得分享當大灣區人的榮耀
2. 不准香港建三跑，人工島，使香港少了未來發展方向
3. 停止每日 150 殖民，令香港人口老化
4. 停東江水，令香港被迫另求水源建海水化淡廠
5. 撤走駐港解放軍，使美軍攻擊香港時的沒人保衛香港
6. 要求所有中國教職員和優才辭職，返中國工作，供獻自己才能知識、唔益香港人，你以為搞科研就請回香港人
7. 將工聯會撤回中國，香港不配有那麼好的工會，等你班人無得學中國象棋
8. 在香港買奶粉回國，一律無期徙刑，等你香港人無得賺奶粉錢
9. 不再委任特首，等你自己選，以後特首級人才留給你慢慢用
10. 不教普通話與簡體字，香港人永遠學不會講不好中國的文明語言與規範文字，被中國人當醜小鴨排斥

好驚阿

中國報紙係講相反

深圳成為香港的後花園

唔諗下國際金融中心幾難造假
要其他國家誇國公司陪你玩，采你都有味
上海北京都未做到，深圳會得？

唔洗提敵人
敵人想做咪由佢

理得佢地搞咩都好，唔好再搶香港既錢

我深信今次深圳一定得
深圳有喜茶海底撈, 已經贏在起跑線

咁我地唔好買人地D水同電啦，再快手D還番班大陸豬俾佢地

快移民深圳

深圳一早取代香港
香港做到深圳一半就好
打飛機個方面

係就快啦

呢個可以割

快點懲罰我吧

咪即係前海LOR. 攪左好幾年睇下攪到個死樣.

唔好唔要我地啊

快啦 屌你老母

爸爸唔要我地了

特區政府人材，例如特首同三司，都可以留番比深圳香港人唔配有啲咁叻嘅人

快d取消埋每日150,唔取消即係仲做緊野啦凸

全力支持阿爺明智決定

希望大量自由行旅客帶旺當地經濟🙏🏻🙏🏻

我要攬炒呀 唔洗講咁多

支持ar

弱智

最好對香港 CUT水CUT電
CUT哂對香港D民生野
到時香港變垃圾港 深圳先會成功

支持！快d做！我要攪炒

快啲做吾好吹水

最簡單的問題：人民幣何時能夠自由兌換其他國家的貨幣？

深圳要取代香港係冇可能既事
不過接近香港既國際水平就可以試試啦
因為香港係香港係有真真正正既香港人

攬炒 太激動打錯字

前海呢

好啊，贊成。

唔該以後唔會再揾香港做白手套。係香港洗黑錢，全部衰野唔該上深圳做。

千其唔好再做臭香港個名。

其實佢到底明唔明.
無論佢係大陸邊個地方搞都好, 都係取代唔到香港既地位?

快啲割我地啦

哦

[河蟹]日本人喺深圳酒店睇BBC 一講香港818即Cut

快點，新移民可以選擇返深圳住了

快快快

Just do it!

將香港每日150個新移民過畀深圳啦，佢地需要呢啲人才

鳩噏當秘笈，全個蝗國都冇一個地方可以取代到香港個國際地位

嗚嗚嗚 ~
FINALLY

快

沒有真正的法治係無法取代香港

very chinese

根本全深圳都係外來新移民 本地人已經被消滅

咁快d停150是同輸入專才喇
唔做死全家

遲下又要香港出錢出力幫手發展，你都痴線

俾小粉紅，藍絲，廢老打飛機用only

快啲拋棄香港啦 由香港自生自滅啦

我地都一樣唔想要中央

係就快啦，唔好再搞香港

[ 眾籌突發 ] 本地文宣 : 多媒體廣告

唔好得個講 要咁做就快

係就快

爸爸再見啦

快啲放棄香港

嗚嗚嗚...
係就快啲割我地出嚟獨立啦

第三世界國際金融中心就有

支共好撚幼稚：你唔乖我就錫晒細佬

加油，快d取代
請快d邊緣化我地，我地忍撚夠啦。

你d規劃經濟，規撚埋我條底褲，死土匪你以為預撚埋香港我地就要感謝你？你果d係毒藥呀仆街，留撚番俾深圳用就啱架啦，香港人最撚憎你d仆街野。

都唔係唔得既，成塊地割咗比英國美國日本管，支那官唔可以插手，咁過一百幾十年都可以超越香港架喇

真心唔好理香港，自生自滅就ok

姐係上海變condom?

被列入貨幣操控國
透明度低 可信性低
空殼公司 親為己用
睇唔列有咩可能取代香港

香港自治區？

嗚嗚嗚，上海話取代香港幾十年都做唔到
而家深圳又話想取代我地

快啲割走香港啦

班on9仲係唔明，而家唔係你中共俾唔俾深圳做特區，而係國際社會根本就唔撚信你中共，如果唔係就唔會全世界反對送中條例

屌你中央真係唔明個問題係邊嫁WOR
真傻定假傻啊

係就快唔好等下個禮拜

上海廈門咁多年又發展成點樣

真係好笑，支共仲未知香港既價值在普通法同法治。雖然現正被嚴重侵蝕但係都完勝中國所有城市。
不過咁如果佢真係有決心俾深圳政制法治都跟足香港，咁香港沒落都有價值，有一個更大既中國人城市同世界接軌，增加中國進行既機會。不過呢d打下飛機算，支共邊有瞻丫屌你老母

823人鏈

完.........

我真係好驚啊

香港大部分市民+14億人都好唔歡迎你地 走啦 賣國賊們

好撚驚呀

支持中央懲罰香港,停止輸入專才來港,等我地發展停頓
停止150個新移民來港,等香港自己人口老化
停止賣東江水比香港,等香港人冇水飲

由97就講起廿鳩幾年，咩堔圳上海超越香港成為國際金融中心，毛都未超到，唔係以為拖香港腳步，就超越到先得架
新加坡表示笑而不語

快啦屌你

唔系話中央取代就取代，國際上唔認同你深圳嘅地位有撚用咩

踢走香港 香港獨立
深圳變新山

中央割讓深圳比香港

搞好深圳d人嘅素養先la 成個中國最惡劣係佢地

我10年前都聽講過

之後呢

近期班「三和大神」產生嘅社會問題數之不盡

一個冇法治、外匯進出受管制、內股市場學人玩開放
由2003年話上海取代香港，做到未？
家陣就由深圳取代？

我好撚驚呀

全中國人同我去深圳搶資源

深圳有美國關係法？

我已經等不及好想玩玩了

換句話講，今次一輸
中共只會更大力拖低香港
加速將啲資源轉哂上去
所以仲諗住停左抗爭就可以返返6月前嘅香港都係無可能
已經返唔到轉頭

深圳比香港大兩倍面績，仲要大部分係平地，淨係賣地都可以賣到 GDP 超越香港。

我記得話要將上海超英趕美,發展成勁過香港既金融中心果時我先岩岩開始讀中學
轉下眼原來已經過左廿年了

冇用就啱曬， 張香港賣咗畀美國

表面係深圳取代香港,其實係深圳取代上海

有無講過價，講價果時話唔買點會真係唔買嫁

成功了

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
818之後繼續國際文宣

笑撚死我😂

2035⋯⋯
打定十幾年之後既飛機

深圳真係笑死人

究竟叻既係香港人，定係香港
快啲試下取代我地啦
成功既我以後叫深圳做深圳人，不再稱呼大陸仔

大陸人今次輸左 所以係連登發分化POST
大家唔駛理
民陣既就唔好勇武 因為係普通市民
有伯伯 有細路 同你集氣 同 打氣
其他衝冇所謂 放核彈都唔割

仲有比港人自治

聽新聞講，
深圳黎緊都會行社會信用系統，
呢段新聞無提既？香港就喺隔離

快d懲罰我

嘩 正呀 中國快d制裁香港啦 等我地自生自滅啦

快d取代我

全力支持快

好驚呀嗚～

根本一早就準備用深圳取代香港 去過深圳都知 呢廿年深圳瘋狂咁複製香港

拍手

搞撚掂前海先啦

咪撚玩啦喂，想嚇死香港人咩？

快D制裁香港

仲有前海呢個傳說中日後香港人個個都上去搵食既地方
我果陣中學阿sir 日日吹捧 希望佢無做咩投資啦

如果香港冇利用價值 深圳唔會可以試行到一國兩制😂😂

攬炒 呢兩個字真係咁難明咩

開放左
唔洗好耐又傳深圳獨立都似

快啲將香港逐出中國 唔逐正仆街

係真唔係
快啦，唔該

快啦 幫幫手

而家大陸先知道，原來收服香港比收服台灣更難，香港人加油!

老實講，深圳除非好似香港，網絡資訊要開放，有獨立司法制度，否則，外國唔會冒險入深圳投資。

支持祖國 擁護祖國任何政策 不要便宜香港人 給同胞一個擁抱大彎區共榮圈機會

🤣🤣🤣🤣

偽政府倒台
拘捕偽政府官員

大灣水魚： am I a joke to you ?

快撚d啦
屌你老母

快啦 dllm

鳴嗚 快啲啦

無英國佬乜都做唔到
割俾人99 年再收返啦

中國特色社會主義

傻啦
大灣區計劃本來就係諗住拎香港血肉去餵養深圳
吹多兩啖風扮下嘢啫

🤣🤣🤣

說得有理 👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

你地班人既質素.......國際金融中心喎........

快點

會否因為中共準備和解，搞這些用來安慰藍絲？

快撚d

除非深圳唔係用人民幣
如果唔係冇人會so 佢

😘😘😘😘

香港連半架F16都冇

攬炒

係真就好囉 👏😂🤝🤝

等到班大陸權貴可以靠深圳走資先講取代香港啦

大陸最大嘅問題係人民幣
只要呢個問題一日未解決根本無可能會取代到香港

香港重光在望

大灣區獨立！

咪又係掛名取代
又唔係比深圳拎深圳護照
得個講字係人都得啦

快d唔要我地thx

gogogo

快啲啲 唔好得個講字

加油 你真係做先好 唔好又得把口

快，唔好等

搞掂自由同拆左閉路先講吧啦

光復上水初見成效

三和大神有救了

你估話取代就取代？？
深圳發展得好都係靠香港
本末倒置

就係無先難搞

變圳獨

香港冇價值架啦 由得我地自生自滅啦

上海都搞唔掂。你就知中國唔改革個體制永遠唔會取代到香港，除非肯把一國兩際expand去深圳啦

你地咁認真做乜，up黎呃佢地班憤青之嘛

出手啦

下，咁上海點算呀？
棄子？嗚嗚嗚

強烈支持

哦

上海都搞唔起搞深圳

快點邊緣我

共匪中文真係睇到人
係咪取代啊 係就快喇

玩爛咪想整多個出嚟
但支共唔明之前嘅香港地位係點嚟...

唔失去國際金融城市地位，又對誰有利？

Noted with thanks!!!

深圳取代香港?? 人地信你 D 法治制度先算啦... ON 99 咁

快點取代我

Fact check from 財經台

仲未計資金自由進出

一國兩制正式入送入棺材

sls

外國企業信香港定深圳？

唔好話外國 大陸人信香港定深圳嘅奶粉？

中央唔要香港？又準備割讓香港？........唔好唔割呀

只有上流社會損失 關我撚事

我支持發展深圳放棄香港，藍絲建制可以離開香港了。

深圳金融中心？

笑撚咗。

由佢地獨立
餓死香港狗

深圳咁玩嘅moment上海一定會葡萄
然後瓜瓜嘈上海連江蘇一齊獨 拉多個浙江

快點懲罰我

原來深圳 解放軍集合 慶祝 此事 嗎
賀

快啲取代 禾巧京京

兩個制度同法治方針下，深圳？香港？
笑撚死人

其實北上廣d人好唔妥深圳
因為乜政策都深圳優先

原來香港地位講一聲就可以俾咗人，唔使打拼，民主自由都係講就係，你睇下外國俾唔俾深圳獨立貿易待遇

快撚啲制裁香港人啦屌你啊爺

取代左22年啦
可以出兵了

拿拿臨啦屌

你收撚皮啦垃圾支那
你依家同我停撚咗個專材計劃，送撚返哂啲支那豬上去先講野啦

這將會是自由經濟與計劃經濟對壘的考驗。

咁大陸人停止居住香港，留番係深圳超英趕美
香港已經是臭港，亲！

快啲好似馬來西亞當年踢新加坡走咁 踢走香港啦

終於等到啦屌

深圳智能城市已經超越香港
嫖妓合法仲可以超日趕美

都唔知攬住個漁港做乜

支持 唔做正衰仔

都唔知真膠定假膠，因為冇人信中國既司法制度
中國除咗香港之外，一個國際城市都冇，深圳100年都取代唔到香港

終於可以同星加坡一決高下

而家都仲係香港津貼緊深圳班乞衣向廣東省買東江水

這個就是中央一向嘅問題，以為佢做幾個山寨香港就有人信。 同一道理，以為揾班海歸扮香港人或replace 跟住話香港係一國兩制，你吾好當西方社會傻嘅先得ga, 香港人當然要自強，學好外文及普通話，等大陸吾好睇死我地，更加緊要係守住我地嘅核心價值 民主自由法治！甘我地先吾會俾人取締。

支那嘅所謂國際化咪就係引鬼佬住

聽左廿年

咁算唔算分裂國家
But 快D放棄搞香港

影響 其他省 都獨

要取代到就一早做撚咗唔洗等今日
呃啲弱智藍屍或者大陸喱就得嘅

三角形係最穩陣嘅圖形
北上廣 上中下咁三分天下本來好好地
加多個深圳 廣東勢大咗
北上唔高興 但係佢地又點都唔會聯手
廣深兩邊又想食住對方做一哥
政府大推深圳矮化廣州地位
其他二綫城市等你地爭餐死漁人得利

用人民幣，又多貪污，又聽黨指揮，人民素質又自卑下下都觸及到民族，投資都充滿風險，有少少似法西斯主義，同北韓同一套，點樣做國際金融中心?

做到做左啦

為左宣傳823香港人縺
大家可以玩823 if story chain challenge
類似咁
係ig story畫完後
tag frd再畫
好似之前比卡超個個咁

sorrrr係公司只可以用手畫

823 ig story chain Challenge 正式啟動

吹風放棄香港？
快D!

香港快進入另一黃金時代了

太好了 多謝中央

中乜嘢央

Bingo

唔係佢想plan做幾多個咁既金融中心既問題，佢做到全國咁柒多個city做金融中心都得

而係中國人不可一世，以為自己係大國招徠，想賺人錢又想世界跟佢rules，最on9係佢地唔知自己有問題，真係以為得

不過佢都係做俾自己狗睇，等班小狗以為國家有幾十萬個規劃萬市奔騰欣欣向榮

中國2047放棄香港

到時我都老人家了

香港地位唔係一朝一夕達到，而係經過一大段時間英國文化洗禮既結果，守法自由民主。試問單憑金融及經濟極速發展，深圳就可以取代香港得到外國信任同特別待遇？唔好當外國人傻啦！

廣州獨立

每日俾150個香港人移民上去啦 等班咁鐘意錢嘅狗返上去J

暴徒末日

快撚啲啦，屌佢老母，成日得個講字

支持

老實說。如果外資唔要香港，信新加坡都唔會信深圳

我好撚驚呀 你呢.jpg

Fight for freedom
Stand with Hong Kong
五大訴求 缺一不可

612 721 811

820/821/822 死線（未定好）

823人鏈

824 機場

824 觀塘

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

放心，只要中共的銅牆鐵壁一天還在，香港是永遠不被取代的！

日日百五人返上去，含惠州學校

求習大大快D懲罰香港

北京高層到底知唔知前海有幾多空置寫字樓？
定問有幾多租出左易數d

anyway welcome ar!!
開個盤美國人移民火星快d定深圳成為國際金融中心快d

快啲驅逐香港出中華人民共和國啦

正

「攬炒」是否真的對香港有利？

問黎都多餘，緊係冇利如果唔係咩叫攬炒
但就係要攬炒 吹咩

係就快，唔好等下個禮拜

香港暴徒太可惡了 快把香港拋棄

深圳2025！

國際金融中心必須資訊自由流通，強國係黨嘅控制下唔會具備哩個必要條件。

推

早就要咁做啦
快啲拋棄香港
但你發展深圳千其唔好偷香港人既野去做啊
睇死你咪又想講幾句以為激到香港人怕怕

幾時拋棄我

快，唔該

幾時 快啲得唔得

香港嘅價值就係在於敢反抗

算了吧！上海自貿都搞唔掂。深圳係咪行一國兩制先！

啲大陸人做野柒到冚家剷

點取代

咁香港係咪可以收中國關稅

講咗廿年
有得自主上網先算啦

講極都唔明，而家香港成為國際金融中心嘅原因係優良嘅營商環境，唔係放錢落去就得，係核心價值呀！自由、安全、信心、法治，深圳得嘅話一早就得啦，好撚蠢

臭港再無能接受中國嘅人才啦番深圳啦

咪傻啦,大灣區就係做緊呢樣野,
所以我地要快,要係佢仲依賴香港既時候.
你估佢要搞深圳有咁快咩,信心信譽呢啲野同起樓一樣要時間嫁.
斬攬咁易嫁咩
攬炒只係手段,目標係五大訴求.

遲啲仲可以深圳獨立

快d放棄香港

極權國家學人講創意
笑唔笑死

結論都係要痴撚住香港

講法治都收皮喇

取代香港

邊緣我啦

我就係要呢啲.gif

快D懲罰香港

未撚驚過

中國金融中心

快點放棄香港

快手取代我啦

熱烈地彈琴熱烈地唱

首先，試下唔洗翻牆先

係喇，巴閉啦，出文件9吹唔使人承認嘅。

做到先講喇。

快！

我就唔係咁睇
信心唔係你自己吹話乜野
依法治國 陽光司法 人地就會對你有信心

信心係源自外界觀察你個行為而得出黎
你覺得係唔觸及中國咁多限制之下
有可能做得到香港果種自由貿易？

如果可以 香港一早過左送中法啦

係咪呀？係就有請小鳯姐啦！
咁易取代到，5年前上海就做咗啦！家陣除咗香港，無一個國內城市容許外國資金自由出入，佢開放咗先講啦！

RIP HK

其實惠州已經割咗一忽地被深圳

係就快啦等咗好耐

惠州就唔春關我事啦
咪搞香港呀！！！

三和大神真係中國精粹 成日聽紅絲講中國幾勁發展得幾好 但一諗起三和大神 我都知發展得有幾好

係都排隊啦深圳等左好耐啦

唔該晒

也許，香港人現在要思考一下，「攬炒」是否真的對香港有利？香港若失去國際金融城市地位，有對誰有利呢？
點解最尾要加呢句呀?!, 似係你地驚多啲，咁巴閉咪自己黎

咁就咪撚理香港啦屌你老母，專心發展你嘅深圳啦碌柒

中國仲唔明點解外國黎香港都唔入深圳上海?
人地唔信共啊屌
你再多多政策都冇Q用
香港冇左自治外國一樣閃水

你有認真睇我講咩

呢樣野由2009 年前海開始吹，吹左十年都攪唔掂

我寧願要一個機會俾自己打拼重新來過
都唔要岀賣人權換來嘅虛偽繁榮穩定
咁先係香港

上海真係慘，咁就俾中央放棄咗

由得香港人自生自滅

多謝晒

中共有貪官做老鼠屎，發展幾耐都唔會有用

佢都on9
大陸不嬲都信唔過香港要用深圳或上海取代。
而家只係寫埋出黎嚇人。
攞樣一直做既野出黎嚇人係乜玩法？

開心到訓唔著

入左去既錢, 走到出黎咩? 你估投資者傻

我意思唔係時間問題咁簡單

做唔做到係一回事.
假設佢真係做得到,時間上,我地唔會輸....
好似起樓咁,明明要一年起,佢夾硬高速起,無論佢起左住唔住得人,佢幾快都要一個月啦呱.我地半個月搞掂佢,佢實輸,係咪?
送中過唔到係全靠班勇武咋.
兩百萬人都無果班勇武有用
唔係話和理非無用,而係和理非對極權係零威脅.

嗚嗚嗚～

最好就香港獨立埋啦

中國不停在世界各地破壞示威活動以唱國歌手段嚇破示威人士! 意圖向全球民主國家輸出共產獨裁主意挑戰國際民主國家核心價值!

612 721 811

要就快d,男人老狗死習習

面皮厚到夠起人工島 雖然篇野香港人唔會信 似比農民睇多

Yes please

法制?
人民幣自由流動?
用美金?

唔好妄想喇垃圾共產黨, 香港咁容易取代既話, 上海一早做左國際金融中心啦, 人地就係信唔過你個牌頭, 到今時今日香港都仲係香港

有 仲話加大力量 推Tim
真係恭喜深圳人
好先進

我突然聞到陣臭味, 仆街, 原來我嚇到賴左屎呀

人民國際化隨時第一日就比大鱷狙擊